# Неделя 10

## Лекция

Аудио: L09.mp3

Презентация: L09.pptx

## Семинар

### Для чтения

Gorny2011.pdf — Общественные консультативные структуры при органах власти: опыт Санкт-Петербурга

### Для ознакомления

doklad_OPRF_2019.pdf — доклад Общественной Палаты о состоянии гражданского общества

### Вопрос для семинара

1. Как вы оцениваете достигнутый уровень реализации гражданской экспертизы государственной политики в РФ? Что сделано хорошо, где вы видите недостатки? (3б)
2. Как бы вы встроили институт гражданской экспертизы в процесс принятия политических решений? (3б)
3. В какой области политического анализа вам хотелось бы реализовать себя, и почему? (2б)